---
layout: post
title: Блокируем Windows с помощью USB-ключа
categories: Windows
tags: windows
img: https://img.tglab.uz/129366914/15217293115ab3bf1fe4db9.jpg
---


Predator — бесплатная программа для блокировки компьютера при помощи USB-флешки в качестве ключа.  


**Принцип работы программы прост:**   

— Predator создает ключевой файл на USB-флешке.   

— Программа после запуска с определенной периодичностью проверяет наличие этой ключевой флешки и если не обнаруживает ее, то блокирует компьютер — клавиатуру, мышь, экран темнеет.    

— Достаточно вставить USB-ключ назад для разблокирования системы.    

— Ключ на флешке периодически меняется, делая бессмысленной кражу копированием ключевого файла.     

— Все события, связанные с программой, в том числе попытки взлома, фиксируются в журналах.     

— Диспетчер задач (Task Manager) на время блокировки так же отключается, поэтому Ctrl-Alt-Del не действуют.    

— В случае утери ключевой флешки контроль можно восстановить при помощи главного пароля, который вводится при первом запуске.     

— Предусмотрена звуковая сигнализация при неправильном вводе главного пароля.      

— Predator позволяет защитить одним ключем несколько компьютеров,  например домашний и рабочий.     



[Скачать](https://www.predator-usb.com/predator/en/index.php?n=Main.Download)





